# Exercice : Minimum et maximum

Déclarez les variables suivantes : 

- La valeur est égale au chiffre le plus petit dans l'ensemble suivant :  7, 5, -12, 6, 32, 18, 14, -2
- La valeur est égale au chiffre le plus grand dans l'ensemble suivant : -3, 9, 21, 36, 27, 54, 17, 35
- La valeur est égale à l'addition des deux précédentes variables

## Exercice : Aléatoire 1

- Faire une variable `floatBateau` dont la valeur est 10.4
- Faire une variable `couleBateau` dont la valeur est `floatBateau` arrondie vers le **bas**
- Faire une variable `voleBateau` dont la valeur est `floatBateau` arrondie vers le **haut**

## Exercice : Aléatoire 2 

Déclarez les variables suivantes : 

- La valeur aléatoire entre **50** et **100**
- La valeur aléatoire peut être seulement **0** ou **1**
- La valeur aléatoire peut aller de **0** à **10** __*inclu*__


### Exercice : aléatoire 3

* crée un tableau qui contient les valeurs suivantes : Goro, Johnny Cago, Kano, Liu Kano, Raiden, Reptil, Scorpion, Shang Tsun, Sonya, Sub-Zero
* choisir un personnage aléatoirement dans le tableau
